傳張建宗將被炒魷

官場傳林鄭有意中期「換馬」

特首林鄭月娥上任接近年半，最近官場盛傳，林鄭有意在她任期中段進行高層人事調整，更換個別問責官員，強化管治，同時藉此向公眾展示新氣象。而在芸芸問責班子中，已年屆六十八歲的政務司司長張建宗，最有可能「換馬」。

林鄭月娥在二○一七年辭職參選特首，由當時最資深的局長張建宗接任政務司司長。林鄭當選特首後，組班期間，一直盛傳她首選的政務司司長人選，是前任公務員事務局局長張雲正；但張雲正卻以要照顧年邁母親為由，一再推遲。結果，由當時已年近六十七、過了退休年齡的張建宗續任。而張雲正後來則「出山」擔任保險業監管局行政總監。

張建宗出任政務司司長後，面對着強勢的特首，未知是否刻意避免與林鄭爭鋒，無論在政策制訂與協調統籌政府事務方面，都未有扮演重大角色，與上屆政府林鄭任政務司司長時的表現，不可同日而語，以至不少政府官員私下耳語，都覺得「這個司長有點弱」；據聞林鄭對於政府事務事事都要自己親自處理，私下亦有點微詞。

不過，政務司司長是有機會要「頂上」特首位置的人選，角色猶如「副特首」，具有關鍵作用，要更換也不是容易的事。這個人選既要可以同特首合作，又要得到中央信任，亦要得到公眾認可，以及在問責班子和政府內部「壓得住陣腳」；據聞林鄭心目中已有人選，但最終能否成事，就不得而知。

換垃圾筒???

只會更差

換邊個都一撚樣

湯大撞！！！！報效俎國的時候來了！

每屆政府 政務司長 都大機會做特首

777條老屎忽搵定個弱智人仕做

劉江華又有得上

機會來啦! 689!

垃圾桶

有一種女人話事人, 話就話放手比人攪, 其實就每分每秒都攬住自己黎唔信人, 奶左野就屌鳩D細

特首林鄭月娥上任接近年半，最近官場盛傳，林鄭有意在她任期中段進行高層人事調整，更換個別問責官員，強化管治，同時藉此向公眾展示新氣象。而在芸芸問責班子中，已年屆六十八歲的政務司司長張建宗，最有可能「換馬」。

不過，政務司司長是有機會要「頂上」特首位置的人選，角色猶如「副特首」，具有關鍵作用，要更換也不是容易的事。這個人選既要可以同特首合作，又要得到中央認可，亦不用得到公眾信任，以及在問責班子和政府內部「壓得住陣腳」；據聞林鄭心目中已有人選，但最終能否成事，就不得而知。

係咪想整件大陸閪落黎?

有d咁既事

可能財政司補上
波叔又贏

689

都同意
唔知佢呢兩年做過 d 乜嘢黎

唔聽主旨話？

張雲正就醒
識明哲保身

奶袋底奶得唔夠乾淨

仲有d積

梁振英
之後叫佢推廿三條
好似當年迫自己推政改咁
失敗就推落689到 成功下屆就連任

推陳帆上黎做啦不如
呢個先係廢物之最

傀儡邊個做都一樣

波叔有機會升開心死

香港文化界班左膠成日想搞文化局，支共同樣想設局，但目的唔係為文化，而係為咗加強意識形態控制，之前689嚟唔切搞，而家林鄭終於要設局。

搵共產黨員嚟做局長控制意識形態係指定動作，正如民政事務局呢啲統戰部門亦係由共產黨員做局長一樣，總之劉肛華當初入黨冇死錯人，做完民政局長又做文化局長，冚家富貴

一事無成都做到政府第二人
呢條友賺凸左啦

公眾認可？

大家幾時有認可過？

張建宗以佢咁既料臨尾都坐到呢個位佢簡直執到啦
佢做勞工處長時已經好撚hea, 得過且過
煲呔曾果時已經放風唔想撈
點知咋咋蹄又升高d
佢做野不嬲廢

陰功囉 臨老都過唔得世
不過現屆呢三個司長都本身能力已經有問題
根本handle唔到好多野

揾番689 做

佢大把錢，點會臨老都過唔得世

換舊比較垃圾嘅垃圾

三司十二局中佢最多物業

有事發生, 佢出黎代表正苦講野
已經覺得佢有講等於無講
扮撚晒中立
其實講埋d 無謂野, 對件事無幫助
講左唔一定做
正廢柴

佢做教育署長有好大政積
2次10點宣布因大雨而下午停課但12點未到出太陽
西環曬咸魚元朗曬蛋黃西貢曬果皮

佢唔係出名工作狂唔放假咩？

換個女人，識鬼做野咩

據聞林鄭對於政府事務事事都要自己親自處理
女人真係女人，乜都要micro management

陳帆個樣直頭政府合署開工等收工d廢老阿叔咁
零應變能力零公關技巧
求其喺discipline 執個三粒花坐佢個位都好撚話佢，起碼人地人群控制，危機處理一定強過佢
佢咁嘅衰款都做到問責局長真係要還神

張建宗已經係成班爛屎裏面最唔爛果篤屎

.......

張雲正而家先56歲
之前仲要係海關關長跳升公務員事務局局長，做得呢兩個post，一定有中央信任
俾佢做CS，之後做埋行政長官真係唔出奇

佢老婆係80後

咪又係垃圾共狗

係有錢 但晨早到退休年齡但又繼續做
最後反而比人炒 好樣衰架嘛

之前個pose係機電署長
根本就唔識admin野 純粹係條八婆心腹咁解

過億身家就應該退休啦

我都聽過

男人夢想 娶嫩妻

hea到連做n屆

咁又唔一定嘅 唔係人人搵夠就想退休 有啲人係想追逐權力 有人想做野做到死個日

唔係777先係咩

嫩妻多

政務司司長以前就巴閉 依家同隱影無分別

Why not both

呢啲先至叻呀

腥港做官，少做少錯，唔做唔錯

換個milf黎可以j下都得掛

唔會垃圾筒啦

公墓員點會話有假唔放
佢只係唔放住, 儲埋臨尾一次過放
放唔到就焗補水
不知幾精

淚

劉華啦， 港嫂鍾意

11哥坐下而家賠率幾多

講真強國猿換咗鄭若驊之後，律政司個位好似消失咗咁

反而覺得777唔係因為張建宗太hae而換佢，而係佢出鏡太多

之前應該所有野林鄭代政府講晒，三司十二局可以放埋一邊

光頭張落馬咪可以參選下屆特首

係比唐唐斷左攬
唔係就100%

全撚部都係廢老

同佢傾過計
感覺佢係幾好既人wor
林鄭會單單打打 佢係有果句講果句果啲黎

但張雲正卻以要照顧年邁母親為由，一再推遲 推遲咁用?

張建宗
陳帆
劉江華

找共通點

推辭

推辭？

個個都做唔撚到野,換邊個都一撚樣

想寫推辭吓話？

張建宗咁撚廢都有得做過呢個位就偷笑啦

淨係知陳帆個樣真係好想見到就打柒佢

佢算好好,乜都唔做
好過擺個搞搞震既上黎

搞完一地兩檢都無乜法律嘢炒作

點解唔炒埋波叔，唔係唔妥既咩

熱烈地彈琴熱烈地唱

這個人選既要可以同特首合作，又要得到中央信任，亦要得到公眾認可

而家呢件得到公眾認可嗎?

我估係垃圾桶

冇人用到咁
選舉局鳩市民投垃圾, 依家政府衰到冇人才格硬用垃圾

呢家個政府黎講 無做野已經係好野

林兆波啦，還掂都係擺

最後升上去既係劉江華

湯11啦

張建宗已經算係咁
林鄭想點撚樣

真係悲哀

呢個換做律政司就差唔多,應該會多咗好多怨假錯案.

越廢越好 真心
越醒目越識得賣港

學術水平：劍橋畢業生+中大副教授lead過研究團隊
愛國認證：黨委監察嘅北師大教過書

林兆波真係做得過

林兆波於英國認識獲香港政府推薦往劍橋大學短期進修的香港政務官鄭月娥。她在一次騎單車時發生意外[6]，被送入醫院後，更登上當地的翌日報章新聞，於同校修讀數學的林兆波看到報道後，聯同幾位香港學生來探望，從此邂逅。

無記錯呢條撚屌已經係三司中民意最高果個
(因為hea做 扮工 無建樹 對比起鄭若驊同陳茂波黎講算無咩醜民)
要換都換其他兩件先啦

係“被辭職”先啱

// 1977年湯家驊為紙盒藏屍案被告歐陽炳強上訴的律師，上訴失敗後，他宣布不再參與刑事案的訴訟。事隔多年後湯仍耿耿於懷，他指當年最後一次見歐陽炳強時，對方流著淚對他說「我係無辜」，令他感到非常難過，最後決定不再處理任何刑事案。//

黑仔湯家驊做律政司司長係瓦解香港法治最快方法
真係人嘅問題

其實邊個都一鳩樣
全部都要經林鄭挑選
上樑不正下樑歪
條8婆點會選正常人入村
反正全家都攞左英國國藉
玩埋3年任期拍拍屎忽走 話知你香港陸沉

不嬲都話
有個廢人做點都好過有個奸人做

張建宗岀名勤力
似比人架空多無實權

炒都係炒陳帆先啦

張建宗學777 學得唔似咩

9up 幾句扮好打得

炒左黃錦星先啦
依件垃圾拎去堆田啦

689嘅教訓太深刻

咩呀, 人地話會走去同美國佬講數架喎

一定搵個懵仔做
有咩事就賴落佢度
太聰明會作反

傳最多樓揸手係佢 點過唔到世

工作狂 即係能力有問題 唔放假 隨時經手啲嘢有蠱惑 唔交得俾人

下，佢出名勤力wo 佢d頭髮就係日捱夜捱甩晒

如果係十一哥做會點

爆假跌落海ga喎
你識唔識㗎
同埋司局長已經唔係公務員體制入面

依家班cheif level好low quality
由政務司司長領導
決策局 局長 副局長 政治助理
公務員事務局 羅智光 不設 不設
政制及內地事務局 聶德權 陳帥夫 吳璟儁
教育局 楊潤雄 蔡若蓮 施俊輝
環境局 黃錦星 謝展寰 區詠芷
食物及衞生局 陳肇始 徐德義 Template:鄭守崗
民政事務局 劉江華 陳積志 黎穎瑜
勞工及福利局 羅致光 徐英偉 Template:馮興禮
保安局 李家超 區志光 劉富生
運輸及房屋局 陳帆 蘇偉文 Template:符傳富
由財政司司長領導
決策局 局長 副局長 政治助理
商務及經濟發展局 邱騰華 陳百里 馮海容
發展局 黃偉綸 廖振新 馮英倫
財經事務及庫務局 劉怡翔 陳浩濂 楊寶蓮
創新及科技局 [註 1] 楊偉雄 鍾偉強 張曼莉

上邊個list無一個真係做到execution,暫時相對較好也衛生局個女人

Good, 垃圾一個

老老實實 炒佢搵咩人上 財政司已經搵波叔，教育局條on9 又成日講錯野， 黃錦星仲on9 推黎d計劃多餘

邱騰華
又係公墓員出身

張司長要炒樓

Same garbage different dumpster

是但喇 都好的 冇自知之明

岀哂名跟佢難頂
不過佢係無乜政治遠見
打份牛工跟order做嘢就無問題
叫佢制定政策大方向個啲真係無乜料到
不過話佢hea就一撚定唔係

反正都係聽order姐 換自己老公上囉 𢭃多份糧

跟住個懶強勢既女上司注定無運行

女上司都有好
不過100個都唔知有冇1個
777肯定唔係

相呢 老母

陳帆呢？！！

同張xx傾過計 好好人好nice

是但啦 邊個得閒邊個做

要得到公眾認可？
me?
邊個係公眾?

講真佢個局喺貿易戰上唔多保護到香港

問責 真係問責嘅話大把人要走啦

中共咁撚獨裁霸道先搞到trade war

唔敢理陳茂波 即係仲邀忌689三分

機會達百分之85

所以換劉江華

寧願一生都不說話
都不想講假說話欺騙你

四世三公張建宗

如果佢係有能力 更加唔留得喇...

睇黎某人已經老定成為新政務司，眾望所歸

換做劉江華咪仲廢

但連登呢度已經取得共識，食定花生睇下會唔會燈死某人

應該覺得佢龜縮得太勁 唔肯做炮灰

梗係啦 輕輕鬆鬆袋份長糧打過第份工好過做箭把

張生老油條黎，特區政府換左咁多屆，官員個個受靶，卻無人捉到佢工作把柄，林鄭選特首，佢執雞做政務司司長

一直話換人，但又無人夠佢高資歷，外邊猛將又唔想做官俾人插。結果佢竟然過渡繼續任局長。

工作表現就個個都差啦，話佢hea更好笑，佢做足7日唔休息兼唔攞假，只係得佢可以完成任務而唔俾人插

做官黎講，真心得林公公勁過佢

*司長

佢講過降級做返局長都可以，點知林鄭搵唔到人，佢至繼續做司長

成件事係佢撚林鄭，林鄭現在搵到人就製造輿論攻擊佢無能

根本無人肯做

將見終

問責班子

換689算啦

三三局入面我會覺得陳肇始同留怡翔係好少少
但佢地兩個都行唔出自己專業領域

應該換埋波叔, 斬草不除根, 春風吹又生

炒咗佢邊個便個做大哂鬼

勞工處啲醜聞你聽唔到啫

佢個樣似想做野咩

留名

政務司司長 永遠係下一任特首 嘅熱門人選
好明顯張建宗唔係中共心目中人選

佢同薯片一樣
乜撚都唔做
少做少錯 大事卸搏
完全係職場最佳示範

留名睇私人理由辭職

好過比班撚樣奶共洗撚哂d錢

應該同薯片一樣，冇把柄係手。

佢老婆好正，但50幾歲扑野仲有冇力？

巴打發現重點。。

林鄭幫個仔做高層，又答應商界一大堆「公私營合作」等利益換取777張選票，基本上一身債走唔到

陳茂波能力垃圾，但因為佢貪錢（走白粉劏房農地）啱晒共產黨操控

張建宗老油條有錢有資歷，唔會俾你老共攞到黑材料

第二把交椅咁重要，任何人上去都有機做下任特首，於是中共選人一定選個紅底，最好有黑材料係手

仲有柒頭星

呢個地中海禿頭廢柴，

陳方安生 許仕仁 林瑞麟都無做過特首wor

湯11應該最岩

模範官員，歷屆司長陳太、貪曾、孫明揚、許仕仁江湖地位夠，林公公人肉錄音機。唐唐咩都唔識，但朋友滿天下，問題到佢手就有人幫佢解決

而張生無後台無幫派，靠長篇客氣話，完全搵唔到重點，三殺位可以撚到公眾一頭霧水。

記者心中最沒有新聞價值，見到佢都唔知點寫新聞好

老實講，林鄭以前做到下下揭起一場場政治風波，佢性格資歷根本未夠班做到司長。中共想換689，但一時搵唔到人至求其搵佢做特首。

張建宗被傳將被下馬及被雙規

好似話張建宗做事好圓滑，公務員同議員關係都好
但又姐係好似煲tie同鬍鬚咁咩都唔做

都係
林鄭份人都係典型政府官做嘢模式

條肥佬如果瀨死唔走可唔可以一個月通知炒佢

又話刁帝唔鐘意佢先俾人dq 的？

炒香港第二號人物唔講理由會好肉酸

即使佢肯走，林鄭中途換人，新任政務司司長有無形壓力要做得好過張建宗才被公眾接受

張建宗符籙做司長以來，天下無事，真係想知邊個咁把炮接佢手而唔出事

張曼莉